<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>黑蜥蜴星球</title>
  
  
  <link href="http://sankrea.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://sankrea.github.io/"/>
  <updated>2022-08-25T04:00:37.058Z</updated>
  <id>http://sankrea.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>SankRea</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>浑浊</title>
    <link href="http://sankrea.github.io/posts/95b4c448/"/>
    <id>http://sankrea.github.io/posts/95b4c448/</id>
    <published>2022-08-25T03:36:55.000Z</published>
    <updated>2022-08-25T04:00:37.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><p>　　外公死的时候我刚上高一。</p><span id="more"></span><p>　　我被同学关在杂物间里，外面全是欢声笑语。我手里拿着电话，电话另一头是我母亲啜泣的声音。<br>　　说实话，我没什么波动。<br>　　我佯装愤怒踹开了杂物间的门，然后离开。其实哪怕我不这么做，他们也会在嬉戏打闹过后嘲笑着把我从杂物间放出来。<br>　　外公的死给了我理由，一个值得愤怒，一个能让我快点走出去的理由。<br>　　外公没有给我留下什么太深刻的印象，或许有，可能是我忘记了。我小学时在外公家生活了短暂的几个月时间，可年幼的记忆却无法新鲜到足够让我铭记到现在。<br>　　我对他的印象是范进中举里那个胡屠夫，粗犷，易怒，却相当有威严的人。可能年幼的我没接触过什么更有威慑力的人，胡屠夫对我来说就已经足够可怕。<br>　　早些年，他去杀猪的家里低价买来内脏和猪肉，再骑着自己那俩或许比我年纪还大的三轮车从家里骑到市场上。我不知道他是怎么卖出去的，我从未跟着他去过一次市场。那个地方，对于我来说，是一个充斥着奢侈物品的地方，一个我无论怎么哭闹都不可能能买任何东西的地方。<br>　　他用几十年如同一日的卖肉工作，养活了一家上下十几张嘴。我以前总觉得没什么，可现在想想，他确实是一个伟大的人。<br>　　但对于年幼的我来说，这份伟大往往伴随着一股子恶心。猪的心，肝，脾，胃，甚至还有沾染着血迹看上去仿佛没有洗净的猪大肠。那些令人作呕的器官，我能够清晰的看清楚它们的构造。那些东西自如地摆放在餐桌旁，我现在回想起来仍未知道自己是怎么在那种环境下吃下饭。<br>　　饭桌是油腻的，饭桌旁是恶心的，几口人围坐在饭桌旁，却津津有味地吃着。这是外公家留给我少数印象里最深刻的画面。我好几次想要离那些脏器远一些，却总是被外公呵斥吃饭时不能离开餐桌。<br>　　这看上去是温情的一幕。<br>　　但这些东西是不可能长久的。<br>　　大灾大祸总是在积攒着自己的厄运，企图在不经意间向穷苦的人们展现自己狰狞的面容。<br>　　是小学？还是初中？<br>　　我记不清具体时间。<br>　　外公变成了残废。<br>　　曾经无比威严充满着大男子主义的泰山，几乎在一瞬之间崩塌，化成连建筑材料都无法承担的碎石。这份打击是毁灭性的，但对于我来说只是一个值得同情的消息。<br>　　我真不是个东西。<br>　　我那时早就离开，这段消息是在初三暑假出发去看望外公前，我母亲告诉我的。<br>　　我想只是一个小小的车祸，哪能掀起多大的波澜。但我是错的，现代科技的力量确实已经超乎我们的想象，它间接地摧毁了一个地基并不是十分牢固的家庭的顶梁柱，却耗费的只有那不到十元的油费。<br>　　我很难想象，一个足够令我恐惧的胡屠夫，他变成了一个缩在已经脱离时代的砖瓦房里，缩在角落，躺在一个轮椅上，那个轮椅甚至还是自己制作，堪称粗制滥造的轮椅。<br>　　砖瓦房里只有一个摇曳着发着昏暗黄光的灯泡，伴随着电压的不稳定，甚至忽闪忽闪。外公就在这种环境下，以残缺的身体活了数年。<br>　　在时隔数年后，我第一次再见到外公，却从未想过会是这样的场景。我想走近看看，象征性地想要握手，但外公别扭地把手掌翻过来握住我，我才发现那场车祸已经带走了他的左臂和右腿。<br>　　我的同情忍不住地溢出。<br>　　他摸了摸我，手上全是黑茧，厚厚的，黑黑的，又无比锋利。那是常年累月劳动换来的“奖励”，一份辛劳的证明。<br>　　我抬头看了看这个房间，裸露的电线，破碎的墙砖，这是一个令人绝望的环境。这是一个完全看不见白天和黑夜的地方，他从头到尾享受的光亮只有那个昏暗到不足以称为灯的灯泡。他绝望地躺在轮椅上，灯泡在他眼前晃来晃去。外公已经这般活着数年，我无法想象那种生活，我想象不了那种生活。<br>　　我退出那个红砖砌成的房子，走进离红砖房不到两米充满现代科技的有着二三楼空间的高楼。这是农村如今很常见的“小别墅”。<br>　　那是大舅的房子。<br>　　那是大舅用外公医疗赔偿保险报销的费用堆砌的房子，那是一栋与红砖房形成巨大对比差的房子。<br>　　那是大舅的房子。<br>　　但外公并没有住在里面，这也并不是大舅不够孝顺，相反的是，外公讨厌那栋“健全”的，“完美”的，“紧随时代”的房子。他喜欢自己的红砖房，“残缺”的，“狰狞”的，“昏暗”的，但是是由自己亲手砌砖，亲手搭建的红砖房。<br>　　外婆和外公有三个孩子，大舅，我母亲，二舅。<br>　　但在老家我很少看到二舅，我问外婆这个问题时也只能得到在外打工一个笼统而模糊的回答。<br>　　外婆是中国历史上最经典的劳动妇女的形象。<br>　　她是黝黑的脸，腼腆的笑，热情，勤劳，吃苦耐劳。那些几乎所有能够用于称赞农村劳动妇女的词可以不经任何修改地用在她身上。<br>　　这是我对外婆的印象。<br>　　每次我到他们那，外婆总是用着非常蹩脚的普通话尝试问一些我的近况，像是普普通通的家长。但普通话里总会夹杂着一个地方特有的方言。我总是听的迷迷糊糊，只能点头应好。<br>　　我母亲常说我以前方言说的比她还好，可现在却连外婆的话都听不懂。我不知道，我没有一丝一毫关于那些晦涩难懂的方言一点的印象。<br>　　外婆在以前大男子主义的家庭里，她是没有存在感的。做饭，洗衣很多家务都是她一声不吭地做完，从早忙到晚，然后第二天继续忙碌。<br>　　家里的目光几乎全在外公身上，一家之主，经济，教育两手抓，外婆总是在旁边像是观众听着，一句话也不说。<br>　　我本以为这种情况在外公失去劳动能力后有所改善，但外婆仍然没有掌握家中的话语权，她把掌管家中的权利交给了自己已经长大成人的儿女。外婆依旧操劳着自己熟悉的工作，任劳任怨，没有一丝怨言。<br>　　在我所有对于她的印象里，外婆从来没有说过一句闲话，一句怨言，我甚至从来没有看见过她骂人。<br>　　年幼的我当时并不这么认为。我把外婆当作拉磨的驴，可以随意使唤。<br>　　所以我印象很深刻，那天外婆费尽心思让我这个从外地来不适应这种炎热天气的外孙吃上一碗清凉的龟苓膏，她忙碌了数日，最后腼腆地给我端上那碗如同她脸一样黝黑的龟苓膏。<br>　　我不喜欢里面醋的味道。<br>　　当着她的面吐了出来，甚至还想要大吵大闹。<br>　　母亲和父亲过来呵斥我才阻止了我的行为。外婆站在一边，没有生气，反而觉得有些尴尬。她像是犯错的孩子，拿来扫帚打扫着我吐出来的龟苓膏，眼神里还带着惋惜。<br>　　几分钟过后，外婆又给我端来一碗龟苓膏。<br>　　她站在我旁边，看着我吃，满脸的笑容。<br>　　我现在想想自己曾经的所作所为，所思所想。<br>　　我真不是个东西。<br>　　在那个初三的暑假，我不止一个看到外婆在吃饭时会拿来一个大份的瓷碗里面装好饭菜往旁边那个破旧的红砖房送过去，我偷偷跟着观察过，那是给外公的饭菜。<br>　　等大家都吃完后，外婆又会偷偷地去到红砖房收拾好外公吃完的瓷碗。当大舅妈在拉着母亲聊天的时候，外婆已经在水泵旁边洗起了碗，她仔细地擦拭，保证没有一丁点油渍后，把碗归回了原位。<br>　　外婆这生常说自己的幸事是有三个孩子。<br>　　大舅确实很孝顺，他一直留在外公外婆旁边，也时常会帮助外婆料理外公的事。外公行动不便，屎，尿都只能就地解决，有时甚至需要准备尿不湿。<br>　　外公，一个将近花甲的的老人，第一次穿上尿不湿。<br>　　尴尬，但却毫无办法。<br>　　不过倒也不是特别麻烦的事，前几年大舅妈又生了孩子，他们只需要在买尿不湿时，多买一份就可以。<br>　　大舅妈有两个孩子，一个是我表哥，有着一个非常秀气的名字的男生，一个是表妹，才不到三岁，常用方言称呼她以至于我根本不知道她的名字。<br>　　表哥的学习一言难尽，于是在享受了十多年的独生子女生涯后，大舅决定重新练一个小号。但现在才是起步阶段，谁也没有办法预料以后会发生什么。<br>　　二舅常年在外地，我没怎么见过他。但他总是会给外婆寄一些钱，数额并不大，但从不间断。二舅或许不怎么会表达自己，但他确实在以自己的那份力量撑起这个家。<br>　　我母亲则是另外一幅画面。<br>　　她几乎几年才会回一次外婆家，每次回来都是备受关注和宠爱。我想我母亲在小时候应该是被外公外婆关注的重点对象，不然也不会像现在这般无忧无虑。<br>　　初三那个暑假没发生过什么事，唯一稀奇的只有外公罕见地走出红砖房，在外面晒了一整天的太阳。每一个路过的邻居，外公都会问好，即便他已经足够老，老到已经忘记了很多人。但他仍然会打招呼，只是不再叫名字或者昵称，而是简简单单的早上好。<br>　　过往的路人大多都会回应，少数没有什么回复地绝大多数都是听不见外公细微略显孱弱的声音。外婆会站在他旁边，重复再喊一遍早上好，直到得到答复。<br>　　外公已经没有再卖肉了。<br>　　那辆三轮车也早就不见了。<br>　　他失去了很多，得到的却只有病痛。车祸带来的不仅仅只是一瞬间的伤害，还有对这个家庭长期的割裂和流血。<br>　　外公每隔一大段时间就要去检查一次，他的身体，那年迈的身体，已经很难能够对抗那巨大的伤害。医生说，他每时每刻都会疼痛，会给他开一些止痛药。<br>　　但我觉得那是庸医。<br>　　外公从来不会喊疼，他从来不会麻烦任何人，他从来只会问好，除此之外不会发出任何声音。<br>　　我真是蠢啊。<br>　　外公为什么不说话。<br>　　他每时每刻都在对抗着源于身体内部的那巨大的疼痛，那刻骨铭心地疼痛，那钻心般的疼痛，这种巨大的疼痛怎么可能能说出话。<br>　　连问个好都是那么困难。<br>　　医生说他能活这么久是一个小奇迹。<br>　　我看着这个年迈的老人，被病痛折磨的老人，只剩半边身体的老人，我不知道是什么还在支撑着他活下去。<br>　　他不应该有继续的理由。<br>　　我想起了二舅。<br>　　二舅是外公众多子女里唯一一个没有成家的。<br>　　外公不想在瞑目前看不见自己的幺儿还没有成家立业，他不怕死，他只是想不带着遗憾地死。<br>　　其实何止是我，大家都心知肚明。<br>　　母亲那天晚上在我装睡后和父亲哭诉，我别过头，当作没有听见继续睡觉。<br>　　时光匆匆走过，整个地方已经完全不是我残留印象中的地方，那条曾经咬过我的黄狗，第二年就被外公宰了，那个门前全是坑坑洼洼的库房，早就被拆除变成了大舅房子的地基。<br>　　表哥也不是曾经那个表哥。他应该开朗，奔放，时不时会说些段子，应该更加有光明的未来。而不是像现在这般如同年轻的外公，沉默，低沉。<br>　　我不是不记得他们。<br>　　我是不认识就现在的他们。<br>　　暑假离开的时候，外婆他们来送我，脸上带着笑容，嘴上说着下次有空再来玩。母亲哭出声，父亲拉住她，我玩着手机，登上了启程的公交。<br>　　再后来，外公死了。<br>　　很棒很完美的死亡。<br>　　我妈在电话那里哭的死去活来，旁边还夹杂着外婆的呜咽。我并没有任何感觉，我在那个杂物间里，听着电话那一头的声音，我没有任何感觉。<br>　　我没有一丝一毫的伤心。<br>　　我应该开心。<br>　　外公的死是解脱，是一场喜丧。我们应该庆祝他总算能够挣脱苦难的枷锁，挣脱血肉的限制，他不会再有什么肉体凡胎的痛苦，再也不需要一声不吭地默默承受，他不会被外面的人风言风语，成为他们口中家庭的累赘 。<br>　　外公，他自由了。<br>　　他这种人在西方的宗教世界观里是应该上天堂的人。我想到非常滑稽的一幕，他骑着那俩早就报废的三轮，漫步地骑上天堂。<br>　　可惜的是，我这些话已经无法告诉他。<br>　　哪怕是在他已经乘三轮车西去后，我也没有去过他的坟前说过这些。外公并不是寿终正寝而死，但确实堂堂正正的喜丧。<br>　　可能外公唯一没完成的心愿是二舅没能够成家立业。<br>　　外婆在外公死后的几年里，像是丢掉了魂，我看着她总感觉有些失魂落魄。每次回到外婆家，在吃饭时，她总是拿着那个大瓷碗原地打转，不知道该干些什么。<br>　　生活还是要继续，即便你失去很多，即便已经无法挽回，但你仍然需要让目光放在未来，花现在的时间祭奠过去是毫无意义的，明天不会因为你多么悲惨，你的过去多么辉煌，它而改变，相反，明天会对你不屑，然后我行我素。<br>　　时至今日，我想起外公，我对他的印象不会再是什么胡屠夫，也不是什么落魄穷苦人，更不会是残疾人，这不应该是属于他的标签。<br>　　我会以外公那双眼睛铭记他。<br>　　浑浊，但透彻。　　　　　　　　</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　外公死的时候我刚上高一。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="-萌芽投稿合集" scheme="http://sankrea.github.io/categories/%E8%90%8C%E8%8A%BD%E6%8A%95%E7%A8%BF%E5%90%88%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://sankrea.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="随笔" scheme="http://sankrea.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>萨马拉之约</title>
    <link href="http://sankrea.github.io/posts/7a082be0/"/>
    <id>http://sankrea.github.io/posts/7a082be0/</id>
    <published>2022-08-08T09:34:22.000Z</published>
    <updated>2022-08-25T03:50:08.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><h1 id="第一章-折翼天使"><a href="#第一章-折翼天使" class="headerlink" title="第一章 折翼天使"></a>第一章 折翼天使</h1><pre><code>      他看见折翼的天使从天空坠落。</code></pre><span id="more"></span><p>　　班主任坐在他面前,发现他在发呆，叫醒了他。折翼的天使坠落在树林之中，引起无数的鸟腾飞和惊恐，甚至还伴随着大片的树枝折断的声音。班主任好像根本听不见那些嘈杂的声音,可能他自身就足以嘈杂。<br>　　“冰极，关于家长会的事,我希望你能够通知一下你的姑姑，让她抽空来参加一次,这已经是高三最后一次家长会了。还剩一个多月，即使在国外再怎么忙还是要来参加一下的,毕竟是人生大事。”<br>　　“嗯，我会打电话告诉她的。”冰极点了点头，礼貌性地回应。<br>　　他的眼光依旧看着窗外嘈杂的树林，时心战在他旁边，大胆地掀开窗帘，让视野更开阔一些。班主任没有阻拦，他甚至无视了时心。<br>　　他对冰极不理睬的态度有些不满。“即便有些困难，但我还是希望下次家长会能看见你的监护人出席。”班主任摆了摆手，示意他可以离开。时心大摇大摆地从班主任面前经过，他却毫无反应。<br>　　她凑到冰极身边，小声地说些什么。“要去看看吗？”<br>　　冰极点了点头。<br>　　学校近些年拿到过几笔政府的大投资，扩建了许多，甚至象征性地扩大了绿植面积，或许是有响应环保的想法，也可能是单纯的钱拿多的原因。<br>　　树林就在离教学楼不远的位置。每年都因为这片树林导致晚自习时常常被蚊虫叮咬，学生哀声怨道。植被过于密集也有它的坏处。<br>　　冰极走到树林时，已经能很明显地看到一大片的折断的树枝，那些树枝的上面甚至有些还发着新芽。折断的树枝被铺在道路两旁，很容易就能看出有人走过这条道路。<br>　　时心站在冰极身后，把头藏在冰极肩旁，以免被残缺的树枝刮伤。冰极则跟着前人已经画好的痕迹逐渐往树林深处走。<br>　　其实说来也神奇。<br>　　在高中学习也有两年多，但从未像今天一样如此深入树林中央。本以为会有一些鸟鸣或者虫蚁，可越往深处走，却越显得幽静和深邃。那些高中生在球场进球后的狂欢，两旁道路叽叽喳喳的聊天声，在树林深入全部被高耸入云的杉树吞没。<br>　　脚步声在这片树林里格外的刺耳，这是幽谧环境里唯一嘈杂的噪声。天使坐在树边，看上去格外虚弱。银色的头发衬托他更像是长着翅膀的恶魔，而不像是天使。<br>　　但又略显滑稽。<br>　　天使的头发乱糟糟的，上面全是树叶和细小的树枝，身上多多少少也有一些泥土，衣服也被树枝划破一小部分，用邋遢来形容反而更合适。<br>　　天使明显听见了冰极，显得有些警惕。她的目光紧盯着他，仿佛准备随时反击。<br>　　时心躲在冰极身后，看上去有些害怕。但天使好像根本不在乎时心，把她当作空气。冰极护住时心，慢慢地向前走。天使稍微挪动了一下身体，那是随时准备暴起的姿势，宛如弓腰的猫一样，下一秒可能会直接扑上去决一死战。<br>　　冰极下意识往后退了几步，显得是不想触霉头。<br>　　他回过头看向时心，却发现时心已经在朝着树林外走。他顾不上观察天使，跟着时心快步从树林走出去。　　　　</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第一章-折翼天使&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一章-折翼天使&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一章 折翼天使&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一章 折翼天使&lt;/h1&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;      他看见折翼的天使从天空坠落。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="幻世" scheme="http://sankrea.github.io/categories/%E5%B9%BB%E4%B8%96/"/>
    
    <category term="第一卷-萨马拉之约" scheme="http://sankrea.github.io/categories/%E5%B9%BB%E4%B8%96/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7-%E8%90%A8%E9%A9%AC%E6%8B%89%E4%B9%8B%E7%BA%A6/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="http://sankrea.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从军</title>
    <link href="http://sankrea.github.io/posts/f3ab6770/"/>
    <id>http://sankrea.github.io/posts/f3ab6770/</id>
    <published>2022-08-03T11:01:24.000Z</published>
    <updated>2022-08-03T11:09:13.673Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><p>　　我一直以为我的朋友很多，我总能找到和我一起混日子的伙伴，我们能嬉笑着消磨时光。</p><span id="more"></span><p>　　所以当龙一开始告诉我他通过服役体检时，我甚至没有什么孤独的感觉。我总在想，还有肖，还有黎，还有钟，还有陈，我总是有玩伴。<br>　　可真当他告诉我，他就剩几个星期就要服役，我突然间发觉，其实每天陪我谈天说地的其实也就他一个人。其他人只是永远在我主动找他们后，才有可能勉强抽出一点时间，仿佛这个世间只有我和龙两个闲人。<br>　　那是一种突如其来却又早有预谋的孤独。<br>　　我看着自己从小学一路走过来的岁月，我默默地清点在我身边待过的朋友，我愕然地发现，龙竟然是唯一一个陪我从小学走到大学的朋友。<br>　　即便是从高中开始，我们唯一的共同点只是高中在同一个市，甚至相隔数十公里。<br>　　这段友谊究竟是从什么时候开始的，我确实想不起来。这就像是你日常的习惯是从什么时候建立，当你察觉的时候已经过了太久。<br>　　大三的寒假是我和龙可能在未来数年里度过的唯一一个寒假，可整个寒假却没有什么值得纪念的事情。<br>　　我们一起吃烧烤，打游戏，聊天，偶尔出来聚在一起聊天。我恍惚间以为我和龙之间根本没什么改变，来年寒假我们还是这样。<br>　　可另一个声音在我心里嘶喊，根本就没有下一个这样的寒假。<br>　　我假心假意地祝前程似锦，假心假意地说大不了过几年还能聚在一起玩。可时间是在流动的，人是会变的。<br>　　我霎那间已经看到下一个寒假我待在家里，如同我父母一直期望的那样，没有游戏，没有娱乐，没有乱跑，什么也没有。<br>　　我想起初中时候，我什么也不用关心，只需要安稳，快乐地玩过那三年。我也从不会想分离，我只需要过好那时当下的每一天。<br>　　我和龙聊起初中，小学太遥远记忆太模糊，高中我们不是同校又根本没有共同语言，说来实在可笑，我最好的朋友能一起聊的时光却只有初中那短暂的三年。<br>　　我们聊起每次下课都不要命的跑向食堂，我们聊起食堂阿姨那硬的像石砖的馒头，很奇怪，明明那些东西当初被我无限鄙夷，可当我真正聊起这东西时，却是喜悦。<br>　　时光确实是个很要命的东西，它不仅能消磨人的意志，甚至能够篡改人对于事物的认知。<br>　　谈话间我们聊起初中的班主任，我们笑着调侃班主任当时给班级制定的操行分制度，每个人都会为了一分两分挤破脑袋，只为成为分数最高的那组。<br>　　分数最低的那组每次放学时都是最失落的那一批人。龙说他有一周多么努力，最后他们那组成为分数最高的那组。我说起谁谁谁那组耍赖给他们那组多加几分，当时我组被反超成为第二，我还耿耿于怀。<br>　　可现在聊起来时，我不在乎了。<br>　　龙说他有一次午休看小说被班主任逮住，用了一周的中午在操场上跳了一整个中午的蛙跳，结果积攒下来的乳酸让他疼了整整一个星期，导致每次去食堂都要排老长的队。<br>　　我说我也是。<br>　　我也在操场跳数个小时的蛙跳，但不仅仅这些。我指了指教师住宅楼旁边的空地，我在那里做过不知道多少个深蹲，甚至趁班主任不注意多数十个。<br>　　我们哈哈大笑自己曾经的糗事。<br>　　他又指着那片跑道末端的地方，说我们以前天天在这里“猜神仙”，结果被班主任和教导主任混合双打。我连忙说是，我们天天在那玩，不挨批才怪。<br>　　我和他互相调侃我们曾经喜欢的女生，话语间有些沉默，但看得出来谈话进行的相当顺利，我们聊着以前说着现状，甚至做出假想，却始终没有忘了现实里不存在如果。<br>　　龙笑着骂我到底是怎么学的，天天和自己那群差生鬼混，却依旧能考上市最好的高中。我用夸大的口气说到那是天赋，然后哈哈大笑。<br>　　我没说的是我从小学开始就被“树根”欺负，可小升初是就近上学又是他一个中学。我总想摆脱他，可他又总是如同我的噩梦一样，摆脱不掉。<br>　　可幸的是，我和“树根”之间巨大的差距是成绩。<br>　　可悲的是，我和龙之间也存在成绩的巨大鸿沟。<br>　　我没有聊那些让话题变沉重的话题。<br>　　我又聊起初三时的糗事，就像是老妇女在骄傲地介绍自己有出息的儿女一样，如数家珍。可龙只是安静地听着，听完后跟着我笑。<br>　　可我看着龙，想到其他的事。<br>　　龙在谈话间说出来我所想的是，我们初三好像不是一个班来着。是的，我忘了。学校初三重新分配过一次班级，我还留在原来那个班级，但龙去了其他班级。<br>　　我们聊到初三，却发现我们之间的话题少的可怜。我初三的时间几乎全在初中校长组建的一中自招班里学，我几乎连自己班级都没去过多少次，更不用说被分到隔壁班的龙。<br>　　我们连聊天的时间都没。<br>　　我打了个哈哈，话题在我们的默契下悄悄被跳过。<br>　　我们聊起学校那些跨越班级的大事，例如那一年的洪水。我和他站在被翻新过的围墙旁，龙说那天他印象特别深刻，是英语课，课堂上本来安安静静，但不知道是谁说了句，窗户外面有一头猪。本来大家以为是一句玩笑话，结果窗户外真跑过一条猪时，整个教室的纪律就不复存在。<br>　　后来我才知道，那头猪跑出来是因为学校后面的养猪场是最先被洪水淹没的地方，猪率先挣脱它将被宰杀的命运，自由地在天地下奔跑。<br>　　学校的足球场与教学楼之间有一个有着八阶的台阶，我以前当学生督察的时候数过，甚至还因此自豪过。可当班主任冲进教室，叫大家先回家，现在就整理东西放学时，如同黄河水般的洪水已经越过那八阶的台阶，朝着教学楼奔涌而来。<br>　　我不信邪。<br>　　那天我站在教学楼离足球场最近的地方，看见整个足球场全是水，旁边的住宅楼被淹到二楼时，我突然相信了。<br>　　可我想的不是逃跑，我在那里问龙，你说那里像不像一个游泳池。龙也不知道是哪里搭错了线，居然说如果干净点游泳一定很爽。<br>　　当学校领导真正组织好学生撤退时，我站在教学楼前，水已经淹到我的膝盖部分。我这个时候竟然还在担心自己的运动鞋要是脏了会不会被父母骂。龙跟在我后面，一边骂街，一边笑着说不用上课了。<br>　　龙说起伍同学家那边那年桥都被淹掉根本回不去，就在附近酒店住了几天。我说还好我们的宿舍楼层比较高，不然那床被子和床单都要不了了。<br>　　然后我们开始庆幸。<br>　　龙说他家那边地势高根本看不见洪水，我说我家离学校太远也看不见。后面的故事就是学校停课三天，修补围墙，组织校内大扫除等等一系列的常规操作。<br>　　我们边聊天龙边感慨，都过了那么多年了啊，以前那个围墙上面还沾着啤酒瓶的碎玻璃片呢。我哈哈大笑，指着住宅楼的一处翻新的角落，我告诉他，那地方以前有一个缺口，陈就靠那个缺口跑出去上网，还没怎么被抓呢。<br>　　龙又感慨地说，以前那个老电站也没了，以前经常看见一两对情侣在老电站后面偷情呢。我拍了拍肩膀，你怎么这么清楚，不会你就是其中一员吧。<br>　　龙哈哈大笑，说我要是初中就有女朋友，至于混到现在这个穷酸样吗。<br>　　我们只能聊到初中，我们的高中轨迹差距太大。我每当想起什么有趣的事情，却无奈地发现它发生在高中时期，我说不出口。无论龙多么附和我，可与他根本没有任何关系的事情却始终还是无法发自内心的有所触动。<br>　　我总想着，我们就像是两条射线，从同一个点射出，不知道在某个地方，我们偏差了一度，当时间被无限拉长后，我们看似差距不大，却相隔一条银河。<br>　　我看着街角卖羊肉串的商铺，我吆喝招呼着龙一起去整几十串过过瘾。龙只应了声好，便朝着我这边走过来。<br>　　买羊肉串的地方，与其说是商铺不如说是小贩。它开在“大润发”超市的门口偏左的位置，进进出出来往的人偶尔会瞥向这边，随后又收回眼神。<br>　　这里是我的家乡，破旧的小城镇。<br>　　我们点了二十串，但不是非常着急，我们站在旁边聊天，反正出来逛的目的也只是消磨时光。<br>　　我对龙说，以前大润发这个地方是个脏乱的农贸市场，你走右边那条路总能闻到鸡屎味，特别败坏食欲。龙起了精神，看样子他也很熟悉。<br>　　他说，那是，以前这地方卖东西就是架个木板摆上东西就能开卖，而且有些人还没有卖东西的位置，就在农贸市场的尾巴那地方，把东西摆在麻袋上卖。<br>　　龙继续说，我们那次野炊就是去那地方买的东西，你还硬要买几个香菇，结果根本没烤熟。<br>　　我反驳他，虽然没熟，但是很香。<br>　　羊肉串烤熟，我们招呼着老板打包好，带着刚买的奶茶重新往初中走。初中这个时间段还在放寒假，进进出出基本没有任何限制。<br>　　我一边吃着冒着热气的羊肉串，一边指着进门就能看见的教务楼。我对龙说，那个教室，对，就是那个物理实验室，我初三就在那个破实验室待了一年，天天做自招题，人都要崩溃了。<br>　　龙接过话茬，你们当初有几个考上了。<br>　　我回忆了一下才回答，好像是三个，有两个还被复试刷了下来，反正我差的贼远。<br>　　龙哈哈一笑，这个话题就算过去了。<br>　　我们也没有逛太久，龙晚上还要去一趟外婆家，吃晚饭顺便拜年。我也没耽误他，毕竟我要去姑奶奶那边拜年。农村的人际关系，亲属关系无疑是复杂的。我花了许多年去记住曾经在我面前出现过的三大姑八大姨却始终赶不上他们出新人物新亲戚的速度。<br>　　我和龙相互道别，最后各自走相反的方向离开。<br>　　我从头到尾没有提一句关于龙要去参军服役的问题，龙也默契地没有说任何一句。我们就好像商谈商业合作的伙伴，都默契地不去触犯底线。<br>　　我没有问，他也没有说。我自然不知道龙去什么部队服役，去哪服役，去多久，什么时候去。我像是最后一个知道消息的人，除开一个模糊地要去服役的概念外，什么细节也不知道。<br>　　我此前自信自己有很多朋友。我认为自己是一个随和且善于交际的人，可当我细数自己的过去。我恍惚间发现，那些我所谓的好朋友，在毕业后却从未来找过我一次，那些我在校期间讨好建立友好关系的同学也从未主动联系过我。<br>　　我的小学，寒暑假是去找龙游泳，骑自行车。我的初中，寒暑假是和龙打乒乓球，打游戏。我的高中，寒暑假是和龙看电影，到处闲逛。<br>　　我又看了看自己过去的大学生涯的几年，寒暑假我又做了些什么？我和龙买了一个烧烤架，我们邀请了一些共同的朋友，然后我们聚在一起，大家边烧烤边聊天。<br>　　还有其他人吗？<br>　　我还和其他人做过这些事吗？<br>　　我记不起来了。<br>　　我在反复确认后才真的发现，在龙服役走后，我真的没朋友了。我发现我什么也做不了，我最多也只是一个人去走曾经两个人走的路。<br>　　高考的时候，龙还特意问我想考哪里，我说我没有什么目标，能考好就考好。龙说他打算去南京，去那边读军校。他甚至对我极其自信地询问，有没有意向去考南京大学。我摆了摆手，说他怎么不胆子更大点问我能不能考清华呢。<br>　　他问为什么。<br>　　我说都是做白日梦，为什么不做大点。<br>　　事实是我做不到，但我确实想过龙提出的方案，但我没有做到。我可能在龙眼中成绩很优秀，可我远没有他眼中那么优秀，我确确实实做不到。<br>　　甚至我没有能和任何一个谈的上话的朋友考在同一个省份，我挤破了脑袋想要离开，可他们全部像被茧包裹的毛毛虫，在没有变成蝴蝶前根本挣脱不开茧。<br>　　只有我和龙离开了。<br>　　可我们飞向截然不同的方向。他北上，我南下。<br>　　龙是一个乐天派的人，也可能是因为他自己本身也是体育生出身的缘故，性格也比较开朗。不过他总是由于不够高，屡屡遭到我的嘲笑，他却老是拿我一千米被他能超一圈来反驳。<br>　　龙聊起他体育生训练的生活时，总是带有一些脏话。他说早上六点起，跑个十公里，人都能饿晕，甚至睡晚了还能边跑边睡。我说高中那段时间为了高考是这样的，努努力你大学不就轻松多了。<br>　　他翻了个白眼，说，屁，半夜一点拉紧急集合告诉我们要盖好被子早点睡，集合慢了还要罚圈。一周来个三四次，人都要疯。<br>　　我讪讪地笑了笑，那你们教练也是真的有够残忍。<br>　　他反驳道，何止是残忍，简直是残暴。<br>　　他问我我的大学生活是怎么样的。<br>　　我只能告诉他，每天都有早八很折磨。龙不屑地笑了笑，早八？早六！<br>　　然后我们哈哈大笑，也不知道为什么而笑。<br>　　但这种时光不是永远都会存在的，寒假总归是要结束的。我最后还是在电话里问了他服役的具体内容。他说大概三月初开学去学校收拾东西集训，然后分配队伍。我又问他服役多久，他支支吾吾地说，最低两年，最高无限。<br>　　我拿他打趣，建议你服久点，这样以后我出门在外被欺负，直接报华南军区司令龙司令的名字，整个华南地区横着走。<br>　　他笑着说，我要是混到那个时候，估计孙子都能有了。<br>　　之后我大学提早开学，只能暂且离开。龙也没说什么惋惜的话，只是告诉我没什么值得可惜的，这又不是最后一个寒假，还会有下一个的。<br>　　是的，可能还是会有下一个的。<br>　　但也只是可能。<br>　　我想起我的父亲，我以前问过父亲，我问他还找过自己的小初的同学吗？我父亲每次都是摇摇头，他只能告诉我两个字——没有。我问他那以前和你玩的最好的那个朋友，你还联系他吗？父亲告诉我，没有。<br>　　我问父亲为什么。<br>　　父亲告诉我，我和他已经不是一个世界的人，他没有找过我，我也没有找过他。<br>　　我不寒而栗，我想象着未来的某一天，我和龙也变成我父亲口中的模样。我们什么也聊不了，我们什么也做不了，我们甚至都不会联系。我会像我父亲一样，当后代问起我最好的朋友时，我只能告诉他没有。<br>　　我没有接龙的那个话茬。<br>　　我哪怕会许多数学公式，我哪怕能弄懂很多英语单词，可那只是一些固定的知识，我不知道未来是什么样。但我知道未来可能会变成什么样，一个我不想要的样子。<br>　　在高铁上，我重复想过这个问题，可依旧得不出答案。<br>　　我被罚抄写中学生日常行为规范时，趴在我旁边的位子在跟着我一起抄的是他，当我独自被罚在一边嘲笑我的也是他，可最后我抄不完帮我抄完的还是他。<br>　　我常常想，友谊是什么。<br>　　友谊或许就是那一篇什么意义也没有的中学生日常行为规范。<br>　　我想起初三毕业时，龙来到我的教室，说了一些客套的祝福话语。我们溜到教学楼外，聊起新出的游戏，新出的角色，好像在教室里那群因为分离而哭泣的女生对我们丝毫没有影响。<br>　　可在毕业典礼的最后，龙肉麻地和我拥抱，我调侃他真恶心，玩这么煽情。<br>　　我现在想，可能那个时候龙其实就已经做好准备，可能那一次的毕业分离，对于龙来说，是我的服役，是我去市内那所中学的服役。当时的我认为没有什么大不了的，高中只是一个月回一次家，回家之后还有得是机会能玩。可我没想到的是，当时间被无限拉长，等待是一种折磨。<br>　　等我到校时，龙还在家里。<br>　　他开心地呼唤着我打开电脑，登上游戏。他说他打算以最后这一把游戏作为结束，作为他的结束。我没有说什么，只是不停地重复不要带着遗憾离开。<br>　　我们最后还是输掉那场游戏，宛如故事的收尾一定要有一个悲剧的结尾，一个凄凉的结局。<br>　　龙没心没肺地说，看来要带着遗憾离开了。<br>　　我说，要不然再来一把吧，我们赢回去。<br>　　龙拒绝了，我还要收拾东西，明天早上九点的高铁。<br>　　我待在寝室里，用着人类科技的结晶，却始终送不上一句祝福的话语。我只是静静地挂断电话，我愕然地发现我什么也说不出口，只是感觉格外的疲劳。<br>　　从六岁开始，到我二十岁。<br>　　我经过了十四年的求学生涯，我也认识龙十四年了。我好像在这最后才明白一些道理，明白龙在初中毕业典礼上那个试图告诉我一些东西的拥抱，明白龙在我每一个聊天的话语后都礼貌的大笑。<br>　　我现在才明白。<br>　　人生没有不散的宴席。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　我一直以为我的朋友很多，我总能找到和我一起混日子的伙伴，我们能嬉笑着消磨时光。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="萌芽投稿合集" scheme="http://sankrea.github.io/categories/%E8%90%8C%E8%8A%BD%E6%8A%95%E7%A8%BF%E5%90%88%E9%9B%86/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://sankrea.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="随笔" scheme="http://sankrea.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>欢迎来到黑蜥蜴星球</title>
    <link href="http://sankrea.github.io/posts/4a17b156/"/>
    <id>http://sankrea.github.io/posts/4a17b156/</id>
    <published>2022-07-30T07:57:01.798Z</published>
    <updated>2022-08-12T01:25:48.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://cdn.jsdelivr.net/hint.css/2.4.1/hint.min.css"><p>Welcome to black lizard planet, which is the gathering place for black lizard people who are preparing to colonize the earth. Welcome to join us, friends of hometown.Welcome to black lizard planet, which is the gathering place for black lizard people who are preparing to colonize the earth. Welcome to join us, friends of hometown.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
